## Пример 1 

Задача: нарисовать прямоугольник и сферу по центру.

**Шаг 1**. Откройте программу: http://viewlang.ru/super?apply_scene=/superviewlang11a/scena-starter.svl

**Шаг 2**. Нажмите кнопку справа **Добавить точки**.

**Шаг 3**. Введите следующие координаты и нажмите **ВВОД**
```
0 0 0
10 0 0
10 5 0
0 5 0
```
На экране появятся точки в указанных координатах:

![](e1-1.png)

**Шаг 4**. Выберите на карте роботов синий прямоугольник с надписью `arr`. Это массив введенных вами координат. Откроется окно возможных действий с этим массивом.

**Шаг 5**. Найдите действие **Нарисовать ломаной**, выберите его мышкой и нажмите Выполнить.
Появится набор отрезков, соединяющий точки. Чтобы он был замкнутым, в окне действия включите галочку "соединить первую и последние точки".

![](e1-2.png)

**Шаг 6**. Вернитесь к массиву. Выберите его и выполните действие **Посчитать центр масс**. Действие создаст новый массив, в котором будут координаты центра.

**Шаг 7**. Выберите новый массив. Выполните действие **Нарисовать сферами**. В результате должна получиться следующая картина:

![](e1-3.png)

Задача решена.

#### Дополнительные задания
1. Преобразуйте ломаную в стрелки.
2. Сделайте так, чтобы во введенных вами вершинах были нарисованы сферы.
3. Раскрасьте эти сферы синим цветом.
4. Нарисуйте отрезки из вершин в центр. Используйте для этого действие "Декартово произведение".

![](e1-4.jpg)

[Оглавление](../readme.md)